郭台銘砲轟：韓國瑜當高雄市長沒做什麼事 只有嘴巴講「發大財、發大財」

砲轟韓國瑜「假政治新鮮人」 郭台銘：只會說「發大財」

2019-05-16

〔記者黃明堂／台東報導〕鴻海董事長郭台銘今天下午在台東與中小企業座談時火力全開，質疑韓國瑜「是政治新鮮人嗎」？只會說「發大財、發大財」，卻連庶民經濟都不懂。

郭台銘指自己是從送貨、中小企業創業白手起家，批評總統蔡英文才是出身權貴，不知民間疾苦；又批蔡英文及柯文哲是trouble maker。

郭台銘讚揚前台東縣長黃健庭9年施政，把台東從又老又窮中翻身，這樣的人，去年如果大家把到送到高雄當市長，一定做的比韓國瑜好。

郭台銘說，韓國瑜當高雄市長沒做什麼事，只有嘴巴講「發大財、發大財」，就好像高雄就要發大財一樣。

郭台銘批評韓國瑜沒當過老闆，根本不懂什麼叫庶民經濟，他又問現場：「他（韓國瑜）說他是政治的新鮮人，你們相信嗎？」郭台銘說，韓國瑜早在17年前就當了3屆立委，妻子也是縣議員，這怎麼是政治新鮮人？「我才是政治的新鮮人。」

郭台銘強調，自己跟在座的中小企業者一樣，都是白手起家，打過赤腳、穿過「中國強」布鞋，創業時只有10萬元、家只有幾坪大，每一分錢都是合法累積而來，競選總統，不是要搞政治，而是要搞經濟。

郭董先至係發大財有錢佬

碌然講兩句

郭台銘sick ng sick ball

影／被郭董酸「只會發大財」 韓國瑜：用念力提升士氣

2019-05-16

鴻海董事長郭台銘今走訪台東，暗酸高雄市長韓國瑜只會說「發大財」，根本不懂庶民經濟。對此，韓國瑜晚間出席擴大反毒宣導座談會後，強調他尊重，但高雄會繼續用「念力」提振士氣、提醒市民生活所追求的目標。

韓國瑜表示，全高雄都知道「高雄發大財」，幾乎人人都琅琅上口，每次喊這5個字，也都讓高雄市民特別開心；甚至過年發放的「發大財」紅包也全數被海內外民眾搶領，相信對高雄市民而言，「高雄發大財」是一件開心的事，「尊重郭董看法，但我們也有自己的看法」。

然而，立法院前院長王金平日前發表文章時，也曾提到「不能只有發大財」；韓國瑜被問及是否感覺被黨內同志砲口瞄準，他再提「尊重」。

韓國瑜表示，王金平院長是目前國內輩分最高的政治人物之一，相信他有他的高度、胸襟、氣度、看法，「不論他闡述什麼，我都尊重」。

韓國瑜表示，自己離開政壇17年，當中心境變化、前半生甚至後半生養成過程，自己心裡都相當清楚。韓國瑜再向郭台銘喊話，「請郭董事長繼續往前衝」，自己也將繼續在工作崗位上做好工作，大家各自努力。

發大財只係煙幕，郭大俠先係主菜